[有線新聞] 內媒報道廣州將興建廣深第二高鐵

內媒報道廣州將興建廣深第二高鐵
2019/06/17 19:18

內地傳媒報道，廣州公佈市規劃草案，當中顯示將會再興建一條廣深第二高鐵，而根據深圳早前的規劃，這條高鐵將向南延伸至香港東大嶼山的人工島。

廣州市政府公佈《廣州市國土空間總體規劃（2018-2035年）》，草案顯示廣州和深圳之間將再建一條時速最高可達六百公里以上的高鐵，主路線會由深圳寶安機場出發，經東莞到達廣州黃埔站後，北往白雲機場，最終抵達廣州北站，預料往返兩個機場的路程，將大幅縮短至二十分鐘。

內地傳媒報道，這條廣深第二高鐵已在去年由深圳市交通局等部門聯合編制的《深圳對外通道布局規劃研究》中提及過，當中提到除了連接廣州、東莞、深圳南山前海地區，南面還會伸延至香港東大嶼新中心，即仍在立法會審議中的明日大嶼人工島，研究提到廣深第二高鐵會爭取在二零三零年通車。

有內地學者指，這兩份文件反映深圳和廣州政府都有很大的意向興建南延線。

今年三月曾有香港團體發現深圳前海展示廳的展板顯示有這條高鐵支線，當時香港運輸及房屋局回應傳媒查詢時表示，無興建新高鐵線或支線的計劃。

推

如果你或者身邊既人仲諗緊620、621好唔好出黎...請入一入黎

香港人永遠冇得抖
某程度係以前唔理政治嘅報應

士

？？？？？？

已經有高鐵，又起黎做乜野?

600km/h，磁浮？
保養都蝕死你

想盡快係支爆之前有幾多cap幾多